旺角潮公爆退學潮

【星島日報報道】（星島日報報道）以往收錄第三組別學生的港九潮州公會中學，近年銳意提升學校形象，建立「嚴而有愛」校園，標榜「文憑試有八科超越全港及格率，升大學率節節上升」，卻被指以「非常手段」勸退成績不達標的學生，校方承認正爭取升Band（組別），亦證實編班名單上的「消失學號」與退學有關，但否認一切勸退指控，反指是個別同學為威逼校方而誤傳謠言。
記者就事件兩度致電潮公查詢，女校長陳淑英否認勸退，指校方會根據學生的成績、操行及出席率去決定升留級，但她稱「很難解釋給你們（記者）知」。負責學生升留班事宜的梁志輝副校長回應時重申，校方從沒勸退學生，只是勸喻總平均分未達四十分的學生留級，他承認曾建議不願留級的學生改讀職訓局，讓學生有「兩手準備」多元發展，今次約有八成以上退學學生選讀職訓局。

至於大批學生留級或退學，副校長最初稱是正常情況，但以不知道是否適合向傳媒披露為由，拒絕提供實際退學離校人數。記者表示翻查過該校編班結果，發現名單中有多個學號和學生名字消失了，他解釋是因為該批學生已退學離校，記者再表明以「消失的學號」推算，兩個學年至少逾百人退學，副校長回應說「不可以這樣說」。他稱，校內不少新移民初中生因不適應而中途離校，但記者指出退學大多是高中生，副校長則說或有其他原因，「但詳細要問學生本人」。
記者又對尚餘不足一年便畢業的中五學生突然退學表示疑惑，副校長解釋，該些學生大多有四科以上不及格，勉強畢業亦難有出路，故鼓勵他們留級。他續稱，過去一屆情況特別，有個別學生不願留級，引發羊群心理，謠傳學校勸退學生，以威逼校方讓他們升班，他強調：「若想回校留級，校方無任歡迎，退學則是學生的選擇，校方無權阻止。」
不過，記者計算過全數選擇留級人數，或超出教育局規定，副校長堅稱會「計住數去做」，他又承認今次事件，教育局事前不知情，在有人投訴後，才向局方提交資料，並向記者抱怨：「他們（受影響學生）的成績真的很差，難聽一點，考公開試連一分都拿不到，學校不能再容忍他們Hea落去。」

班垃圾升唔到就投訴

講真唔好話有讀書權

一啲唔讀書只音玩只識蝦蝦霸霸既人憑乜講讀書權

講到底咪想要張畢業證書

拎幾皮野運博士都買到
何必擔心退學

平均分唔過70都好應該留班

撐個校長讀唔撚到既早就去讀vtc
唔好哂資源哂時間

校長做得好
唔適合讀常規中學課程嘅人應該珍惜時間，認真裝備自己

「他們（受影響學生）的成績真的很差，難聽一點，考公開試連一分都拿不到，學校不能再容忍他們Hea落去。

新移民學校

但人地係Band 3中學，入面成績差嗰啲根本唔適合讀而家嘅高中DSE課程，叫佢地早啲出嚟讀下啲實用課程，學番一技之長仲好

我相信band3學校啲卷咁淺
平均分都低過40咁就真係垃圾黎既
班柒頭最大問題係自己冇心讀會影響其他有心讀既人
抵踢啦

良心學校

認真,呢D學生撈埋落D真係想讀書既學生度真係會好大負面影響

校長其實啱

幾好 平均分冇40 好差下

垃圾咪浪費納稅人錢讀書啦

呢間堪稱band 3中既band 3
與其話校內試 不如話係智力測驗
咁都平均分唔過40分 唔應該讀職訓
應該入匡智會度過餘生罷啦

舊制既時候 中三已經會有一班自動去左毅進
會考完就有8成人去左fund dip/pre asso/去啲0分都升到學既垃圾地方
反正出到黎都係做啲四肢發達頭腦簡單既工例如郵差、保安、地盤呢啲 洗撚識字咩

根本呢啲人形垃圾係以前早就收左皮
係新制度可以直接升先留到呢班廢物晒多三年時間「追尋佢地既青春」

舊制band 5中學最低層個班真係唔讀書
勉強留係學校只係為左玩同溝仔溝女

Band 3都讀唔掂嗰班MK真係接近唔識字既人黎

要幾垃圾先會1分都拿唔到

鮮魚行同級

之前新聞都報過，輕度弱智人士去考dse數學都有1，零分嗰啲垃圾真係庇護工場都唔收

正常黎講真係易讀d
不過應該冇連登仔講到咁簡單

睇第一幅最左個男仔以為係比人ioslate個d
睇埋下面先知係人生贏家

有心讀書數學一定有2
無論數學白痴成點都好

點解唔殺撚曬啲所謂“垃圾”
留啲“垃圾”係世上係啲所謂“正常人”樂於見到嘅景象

而家多左好多新殖民唔撚教
小學由啲仔女自生自滅
結果dse連tenses同分數加減乘除都有問題

第一張以為係無人理果啲毒撚

咁講真讀書唔係人既一切
讀書垃圾唔代表個人垃圾
一樣可以為社會貢獻

一班得十幾人？

其實讀唔讀係人地自由
利申：中學好多時平均分都係4x

又紋身又膝頭哥瘀晒

阿sir 好大隻

聽個款唔撚係讀

諗起呢張

日日返學溝女恰老師恰毒撚 犯曬事
早踢早著數

連登真係....竟然大部份都橕間學校.
學生成績差間垃圾學校冇責任?
自己教唔掂就踢學生走, 醫生醫唔好個病人可唔可以踢佢番屋企?
學校真係只負責教學術?教學生做人,輔導學生, 引導年青人面對人生, 唔係更重要咩?

搞大佢 教畜不得好死

校長做得好呀
反正班垃圾都係hea 比佢上到中六盞浪費一年時間

唔讀書唔緊要
但唔讀書掛住玩又影響到讀書既人 就好緊要
支持校長

agree
見住候生仔浪費時間真係

屌你老味班垃圾自己唔撚讀書
然後就係咁怨教育制度點有問題
根本唔想讀就應該及早去vtc果類
支持

間學校肯輔導都要d學生肯聽先得o架

咁仆街？邊間？

學生讀書有九成都自己責任黎喎
病人要自己負責埋痊癒?
就當佢教得唔係太好
你衰到公開試得一兩分水平?
我真係唔撚信你有努力過

肉便器/爛仔培訓學院

我愛我校。揚我校譽

香港本身教育都係垃撚圾
正常人讀多兩年都浪費兩年光陰，何況唔讀書個堆🤷🏾‍♀️

本身班垃圾都唔係讀書
返學打架欺凌多過食飯
講到無書讀好慘咁
其實只係少個地方比佢地逃避現實同埋hea咋

講真band3尾學生投訴學校教得唔好
講出黎好老尷

學校責任係「傳道、投業、解惑」，但唔包一定成功，教育係雙向，學生唔肯聽，學校有乜計？至少，我無辦法令一個重度網癮、晚晚LOL 到三、四點嘅𡃁仔上堂唔訓。

你講起醫生呢個例子，更令我諗起心底一個存在已久嘅疑問：
「點解病人唔聽醫生指示接受治療，醫生唔會逼個病人，一般人都會話個病人找死；但學生唔聽老師指示學習，老師唔強逼個學生嘅話，一般人就話個老師係教畜。」

我自己教緊band3 bottom10，可以話校內d卷真係出得比其他學校淺，仲要係淺得幾誇張（e.g.中三都係測80%課內野）。如果校內試連總平均分40%都無，除非你係sen，否則你一係態度、一係智力，都係出晒事架啦。前者可恨，後者可悲。

你壓力睇黎好大

我壓力未至於好大，但睇到報導入面d學生講到自己點被逼害時，我只能送佢地一句「吾日三省吾身」，佢地有冇反思過自己有冇盡過做學生嘅責任同本份先。

P.S. 如果學校係逼退d SEN學生嘅話，咁間學校就好仆街，但以我親身經驗而言，因SEN而去唔到平均分40嘅例子，10個入面都係得兩三個。

仲未絕種既mk妹呀！！！

幾年前識一個補習同學讀呢間
傾過幾次計 印象中唔算叻但勤力同態度好好
睇IG最後好似靠top up入u
呢家做緊一個IT仔

唔知食過幾多學生妹

呢個真
我以前讀band3頭
成績好個d會盡力幫佢操卷入u
唔好個d會教佢地搵出路 考咩專業資格個d
如果佢為校譽踢鳩學生 完全唔覺得有咩值得撐

對襪真係好撚柒....

世界上總有班人係咁話個老師教得差，但係從來都冇聽過書大佬，我一日對你二個鐘，一星期見六個鐘，你仲要下下上堂訓教，點教呀，我教都要你肯學至得嫁一味死賴人教畜，自己何嘗又唔係學畜？

有無諗過你點解讀band 3?
讀書唔叻唔係理由
蠢既咪將勤補拙
你弱智既先會讀極讀唔好
band 3 有幾多個真係會讀書？
有讀書肯讀書點會比人迫退學？
書都唔想讀求其搵個地方逃避現實間學校又唔想哂個位比呢啲人咪勸退囉 有咩問題

學生廢，絕多數係自己問題。你話老師廢，可以搵補習，你話無錢，可以搵網上resources。但自己hea就無得救

又抹黑啦，讀唔黎既肯介紹去vtc我覺得可以接受喎，尚且有少少道德吖，其他學校由你死啦

well said

根本就係自己問題，成日有d學生話邊個老師教得差，事實係佢根本唔聽書所謂教得差好多時只係個presentation唔夠吸引，但係內容基本上根本無分別，好多時只係學生比藉口自己去放棄

咁公道講政府俾人屌到化既母語教學同活動教學都係為呢班兩三成既學生
但成果點大家有眼睇

就算教到好吸引平時放學返到屋企班撚樣咪又係掛住lol ，老實講啦你打機唔讀書關個老師鳩事咩 到考試捧蛋又話人教得差

個阿sir食左幾多件女

態度好重要 應該由學生既心態去改變
利申ccpass

其實其他學校都有靚女，不過擺明呢啲學校太垃圾，比啲女化妝返學，咁緊係影得靚過其他女學生啦

舉腳支持

我老母未讀過書都唔撚會0分啦

潮公真mk學校
打交多過上堂
早d唔讀咪幾好

讀唔掂就早D躝啦
唔好浪費時間金錢

想食個阿sir多d

睇完d reply更加絕望...
一班十零歲既靚仔, 毛都未出齊, 係呀,佢地可能係先自己攞黎, 係學畜, 係壞人.

但學校既功能唔係正正就係要將唔同既人, 唔理佢係點, 都將佢地儘力導番入正途既咩?
就算個學生一分都攞唔到又點?
就算最後個學生真係教唔番又點?
純粹係覺得佢地冇得救就放棄, 踢走哂出去... 不負上教育工作者的責任, 個學生之後作姦犯科, 學校就點都有一定責任.

根本支持學校放棄學生既人, 就正正係連登仔口中,冇資格生仔既人

你有無諗過讀其他學師會比係正規學校讀好

日日返學訓教打交食煙
不如去vtc學門手藝
邊忽有放棄佢地？
你覺得一個中三盲字都唔識多野既人
稍為教下就入到大學？

其實佢地係學校都係無用，不如攞多d工作經驗。踢佢走之餘，佢地80%都入到vtc, 早d開始職訓絕對好過係學校hea囉所謂正途，唔一定要留係學校，去中專，vtc都係正途

你係咪戇鳩
學生唔想讀書日日掛住玩掛住打機
讀唔黎都要霸住個學位？
係想讀點會band 3課程都讀唔黎
唔撚好玩啦
駛唔駛養埋你終老呀

唔洗錢讀咪唔會珍惜囉
初中你話腦荀未生埋,讀唔到書,跟唔上冇問題
出去讀幾年vtc之類既垃圾課程,覺得後悔既搵中學讀番實得架
但如果都係咁hea既,咪自己受番後果
你逼佢坐係度真係坐監咁有咩意思
唔讀書就去做野其實好合理

讀呢挺學校日子係點過

咪係 今時今日無心讀書就早d明志
去讀vtc好 ive又好 建造業議會又好
學門手藝好撚過啦

中五考試範圍

人地起碼都要考埋個公開試先有得讀ive啦
依家係義務教育，唔係做數教育喎

係我發信去教統局睇下邊個大獲D

我係個時BAND 5尾既學生。我係唔鐘意讀書，但我鐘意返學。我唔覺得讀唔到書就要迫人退學。

老老實實，你會覺得我講得mean，但你話「我唔鍾意讀書，但鍾意番學」，即係貪學校有個地方比你hea比你玩而已，問題係學校係咪一個比學生hea同玩嘅地方先。

啲裙短到

你都戇鳩 一句鍾意返學但係唔鍾意讀書就要比個地方你逃避責任？讀書係學生既責任，你唔想讀書就唔好霸住個學位哂老師學校資源啦 做人咁唔負責任難怪你話想脫貧啦

中三出嚟都已經可以讀vtc啦，我都唔極端到講中三以下輟學嘅可以去「非常學堂」、「群育學校」了。

另外，義務教育一件事，但係咪義務教育就學生老奉堂上訓覺、欠交功課、擾亂課堂秩序到令班上有心聽書嘅都上唔到堂，都係應份先？

我只能講，無心讀嘅，我唔會一開始就踢走你，但勸又勸過鬧又鬧過，你都係依如故我嘅話，不如諗清楚係咪得文法中學一條路，好過浪費雙方嘅時間。

要貪band3學校畢業證書

呢班垃圾唔撚死都無用啦 如果咁都升到 紙皮都得啦

匡智會好笑，10分

政府個時係有免費教育，我唔係真係唔讀書，係唔鐘意讀。亦鐘意返學。我唔否認我讀書唔叻。但唔代表因為咁樣要比人地末殺我去讀書既機會。

唔鐘意同唔想係兩回事。E家有免費教育，唔好末殺學生可以返學既機會。

我翻你老味啊 D人永遠唔會珍惜 免費讀書既機會 靜係入去啪啪啪

讀書可以啊 比錢啦

呢個無辦法，我自問無。何況在我黎講返學唔只係只有讀書。仲有好多野可以學習。係中學我都學識左好多野係書本入面無既。

如果你只係咁講，我無辦法。但我只想講句。係我眼中個時返學讀書唔係我既全部. 如果眼中返學只有讀書我真係無辦法。

D女都比MK仔搞曬啦 比錢讀書唔該

咁D 女又願意都無法啦

唔係潮州既全部同我退學

明愛華德先係真正既校園生活

點解唔報vtc唔出去跟師傅？
有教無類，學海無涯唯勤是岸
唔岩文法學校生活

轉去工藝學校何嘗唔係出路？

文員日薪400
去做雜工日薪都700

返學當然唔係只追求讀書，但好多時有班唔讀書的學生求學態度差劣兼品行不正影響到其他人，咁佢地除左係逃避現實、逃避工作之外有咩分別？
我支持讀唔掂文法中學的同學早點搵個手藝學下，循正途賺錢養家餬口，腳踏實地做人絕對不會壞得去邊，而唔係爛鬥爛，係學校hea讀、又投訴學校咩都唔好，喂，大佬，學校唔適合就咪勉強，可以揀第二條路。當然，有時候係家長強迫學生要留在中學，以為讀完中學先搵到野做，公開試得個幾分、中英數炒左咪又做唔到文員仔

留班咪留班，初中留咗 4 年咪又係咁

唔係個個學生都係因為奀皮而被人「勸」退學架喎

大部分中學都有校長為左追Banding而叫一啲成績相對無咁標青既學生退學，類似讀開名校，呈分試/臨dse個陣見你無44444以上就叫你走個啲

唔係個個學生都係無心向學、上堂搗亂
而你呢個留言正正係assume退學學生全部都係呢類人
咁樣會唔會對部分學生造成不公平？

叫人退學既學校，只係將個波踢俾其他人
從來唔會寫返封推薦信俾人，話學生咩情況、認為邊幾間學校既程度同師資可以教返好佢
只係踢完啲學生就無眼屎乾淨盲
唔通呢啲都可以稱得上做教育？

現實啲講，唔岩讀做乜勉強自己？

Band1勸人走，走果啲係Band2頭
Band3勸人走，唔通係Band1天才流落Band3？

唔好以為Band1仔戇鳩鳩中英文讀寫障礙咁
人地自視高讓賽渣，一上火屌打Band3啦

其實呢上面講話出卷易 可能真係出卷易過其他學校
但對比DSE仲係會差唔多水平/難少少 分分鐘校內考得差
但出到黎仲可能會合格
不過你話依間野仲肯定唔係駁入u架啦 大部分人都係想考五條二入hd就算架啦

利申：早兩年grad

Syllabus就肯撚定教啲唔教啲，出卷亦都會出得淺，band3生可以入到大學嘅係一定平常自學搵卷操

我果時都係日日喺操場罰企直到留堂班放先比走

利申：band3尾

Band1情況：
高中已經教緊大學year1既野
未考公開試已經有名牌大學招手
校內考試例難過公開試

依間學校仲生存到今時今日，完全難以理解

學生對自己都唔負責任根本無人幫到佢

同年一丙班得一個人

利申，Band1中中但教學用英文🙈🙈🙈

有同學中二比人罰一個人坐圖書館
後來佢全校頭幾名

事實上，適當既isolation 可以增強適當既學生學習表現

所以其實告唔入

ADHD學童有1/3會響16歲定性，部分經適當處理或會更早定性
而佢地學業往往進步神速

你忘記左學校嘅本意了
學校嘅本意本來

你忘記左學校嘅本意了
學校嘅本意本來真係要黎教授知識

平時就唔比心機讀書笑柒人書蟲
出事就出黎高聲呼喊學校無道德
高呼教育本意

但一早肯乖乖地讀書咪唔使今日咁折墮

名校就話驚比年踢走
雞校只要唔作姦犯科好難會清人（大佬會殺校架）

以前啲Band5學生以踢出校為榮
而家比人踢出校竟然扮可憐？

時代唔同了

你講到人地無勸教過 資源就永遠唔夠仲要畀班人白白浪費，如果我生個仔蠢得黎仲要唔努力諗出路，死咗一毫子都唔留畀佢 家長永遠都係最大負責個個，何況我一定識教個仔讀書啲嘢先囉 咁撚淺

一部份。我覺得一部份係教點樣處理事情同品行。係我眼中，一部份係為左有個愉快校園生活。同諗住將來條路點行同將來想做D乜野

所以有時我都好討厭D老師唔講道理。只係因為老師兩個字就好似有令牌咁

Btw
教統局都17年前既產物

而家叫返教育局

Sor
直程20年前

有時連中五中六都無你之後日子好難過。HD/AD個D都未必有你份。有D可能打算拿完先再去咁做。

而家係你阻鳩住人啊
而家你係我地一隊教學機構入面
但而家你唔學習我都無資格踢你?

Band 1 就或者會勸退無straight 4嘅走，
但而家呢間係band3，諗下都知唔會用呢個標準，否則我驚佢中六得兩三個學生上堂。

潮公個副校講明：「班被勸退/勸留級嘅，衰d講句出去公開試真係1分都拎唔到，我地唔容許佢地喺度hea落去。」

講真，如果straight 1 都拎唔到，然後你同我講呢班學生盡咗力？講完人唔笑狗都吠啦！除非你係sen，咁無得好講。（不過題外話啦，我親身教過唔少sen，佢地好多都唔會1都拎唔到）

當一個學生自己都唔為自己人生負責，到頭來怪學校比唔足配套佢，會唔會攪笑咗d？

咁老師見你有努力過會唔會阻你啊?
我就唔撚信佢會踢你啊
但臨考試前一晚先溫唔叫努力過架喎

12年免費教育（個時係9年）係政府提供。唔該睇返前面，唔鐘意同唔讀係兩回事。何況你所講阻住乜野人？E家香港有年青人冇書讀咩？當然，我唔否認唔讀書班人係有佢自己既問題。但我唔覺得因為咁而趕人走。

以前我或者係咁諗。但E家呢個世代就....

免費教育就係比你番學玩同交朋友
你呢類人就係說明免費教育hold得太長係唔好嘅證明

醫生都有醫唔到嘅絕症
最多咪擺個病人係醫院等死
宜家間學校嘅做法係等班絕症垃圾返屋企等死
有乜問題
好過佢哋分薄咗其他有心讀嘅學生嘅資源啦

外國都有呢D問題。佢地免費既程度唔相信少過香港。但我唔覺得有乜野問題

將人地放左學會做既野講到返學做
咁我相信佢一定係放左學寒窗苦讀既好學生

阻住人唔單單係講你有冇令其他人無咗學位的，
當你唔鍾意讀/無心讀，喺班房上同同類玩/訓覺，影響課堂學習氣氛，都係阻到人嘅一種。

當然，如果你話自己唔鍾意讀書得嚟，你上堂都有番個學生樣，無「堂堂訓」、「鳩嘈」、「狂欠交功課」嘅話，咁我上面嘅說話唔係話緊你。

hea 讀冇所謂喎，中學係咁架啦，我都係 f3 之後做咗廢青同洗頭仔一排先去讀職專>fd, 而家再上 hd

有冇real case example拎出黎
果啲學校應該要公審喎
拎黎啊

咁我都係討論O者。我唔排除個度有呢D學生。以前都有呢類學生。但唔會話影響到人。因為覺得呢D野會影響到真心讀書既學生

我之前教啲SEN
佢哋其實都幾努力
見到佢哋咁努力
更覺得嗰班自稱畀學校逼害嘅學生好垃圾
老師唔係唔教
但學生唔聽
老師日日好似唐僧咁講經都無用

做乜啲人要話老師無教好學生呢
老師一日對學生都不過一兩堂嘅時間
學生除咗上堂嗰幾個鐘
另外嗰十幾個鐘唔係要屋企負責教咩
樣樣都淨係識賴晒老師
父母自己都教唔掂
老師點教啫

其實潮公近年轉型擺左好多資源落學生到 日日都好撚多補課
咁都搞唔掂嘅學生走吧啦 你係有心讀書就唔會考成咁
老師係睇得出你地有心讀而讀唔掂定係連讀都唔想讀
不過我都想講多句潮公某d教畜食屎啦 教學生點做人唔該做好左自己先

例子我比唔到你。但我只可以講。E家教育多少有D問題。連校長（興德學校）都可以做假（影子學生）。我覺得呢D野真係好小事.

你無搞搞震咪無人搞你囉，咁簡單都唔明？
依家係屌柒啲又唔讀又霸資源仲要返學破壞秩序蝦蝦霸霸
有哂例子啦，邊個夠我壞呀，學人做壞學生？！

唔會有咁多人呱。爛仔學校?

行內人公道d講，
Band1、band2中至頭嘅學校，就真係有機會用狗招踢學生走，但band3學校真係唔敢咁癲，因為band3學校真係驚唔夠學生，年年開校務會，校長都會因收生人數嗌晒救命。如果比band3踢得嘅學生，十個入面，坐底七八個都係自作孽架啦。

唔知E家既學校點，但以前真係唔讀書個班真係嘈住晒上堂，一係上堂睇漫畫。但我覺得唔想讀書咁既行為好正常

免費教育入面一定要加一條例限制成績過差，唔識珍惜同把握機會嘅根本無資格佔用資源，過份嘅大愛只會一代拖累一代

抵啦，班死垃圾
讀社大啦

外國
你睇下香港係全球頭幾位嘅項目先啦

願聞其詳

父母垃圾永遠都係問題根源，每一代都會有一批垃圾，比例仲要好大
咁無嘢嘅，始於好多工種都要靠佢地

房價負擔城市

香港樓價高企，連續7年蟬聯全球最難負擔城市。美國顧問公司Demographia 公布《全球樓價負擔能力調查》發現，香港2016年的樓價雖比前年稍跌，但仍為全球最難負擔城市，樓價入息比率（樓價中位數除以家庭全年入息中位數）為18.1倍，即要不吃不喝約18年才可置業。

淨係咁已經由出生個一刻已經要識理財投資

呢樣野同教育有咩關係呢？

中學個時已經自學呢樣野。個時都自問讀書提高學歷外無咩作用。所以學d 比較實際

潮公學生？

以前我讀band 3既學校
都好多人係咁, 唔讀書淨係識搞事, 試過有一年會考成級可以40人考0分
根本而家新學制高中3年只係俾班無心向學既人hea 多一年
(以前讀到中五就考會考)
話就話免費教育, 其實冇心向學既人, 中三去讀vtc中專果D真係好過
唔好浪費大家時間, 讀中專都係唔駛錢,
但呢D 人早D去接愛職業教育好過繼續留係傳統文法中學

如果學校由得佢hea落去先係真正害左個學生

仲有有心讀嘅中專都讀得返上大學囉

冇錯，成個環境係好重要
同學氣氛係認真嘅就會專注啲

d”自己人(用潮州話講)”真係好撚麻煩兼on9

利申: 都係因為前度女友係祖藉潮州先真正體驗過

呢間學校淨係知道係巴士站名
喺附近讀咗六年書都唔覺眼

你覺得?你邊位?

咁你唔比心機讀書你怪邊個?

哦中學你唔讀書就唔踢得你去
大學唔夠gpa要比人term走你又點睇?

答番你阻住乜嘢人
要照顧埋你阻住其他肯讀書嘅學生得到更多嘅資源
老師亦分少左時間同心機比其他學生
就係為左照顧你呢個中意番學但唔中意讀書嘅人

外國有呢啲問題咪佢地都做得唔好
拎黎比做乜?
又係你覺得你覺得,你到底係邊個

夠資源既情況下梗係可以做到咁理想
唔夠資源既情況下做咩要幫班垃圾廢物
讓返d正常學校既學額出黎比岩用既人啦

個班友咪去群育、中專或者非常學校囉，再唔係咪早d出黎做野
早點逼佢地面對現實好過等DSE後啦，慳返幾多資源

拎個極端case黎講仲要同學習無關
叫你拎個關事嘅example黎又無
又係你覺得?

根本應該好似幾十年前咁
上高中都考個資格試

人地高雷都係咁
平均分唔過40就退學
結果成級淨返幾十人

呢個係討論。難道有絕對答案？討論唔係以例子加自己觀點咩？咁我以我睇法去討論件事有乜問題？

高雷拳館👍

我想講係連為人師表都可以係咁。我覺得師表會咁做一d 都唔奇。我所以先話我咁諗。你到底有冇睇人既回覆

你知就好啦
你得個觀點
完全無論證同論據support
全部都你覺得你覺得,咁有咩好討論
真係建議你讀番啲書先

咁你有乜論證論據？

兩個大大隻嘅邏輯錯誤都可以屌番人無睇
錯誤1:一間學校咁做,其他學校咁做都唔出奇以偏概全
錯誤2:因為佢做左A行為,所以覺得佢會做乜B行為佢殺過人咁佢一定會強姦人tim啦

對新校長冇好感既舊生

14歲被band3勸走左,最後咪又入到U

自己睇番上面果啲啦
邊似你,大部份留言都係我覺得我覺得
又完全無闡述自己嘅論點
你就咁放低一句"我覺得無問題"你覺得仲有咩可以討論

我都係個句，觀點問題。我係比唔到你。我係咁既睇法。你係唔鐘意就算

係！唔鐘意就算。

喂你直頭係唔合邏輯喎上面句嘢
更正番你錯誤你就話我唔鐘意?
討論就應該係議事論事以客觀事實為根底作出討論嘅
上面其他人比完論點駁你嘅論點之後
你擺低一句"我唔覺得"就當答完咁你仲好意思講討論?
你真係完美示範平時不學無術嘅人嘅水平

講我阿

睇到d相 原來而家d學校已經可以紋身

你要人比證明你。呢度唔係法庭，我唔係記者。下下要證明無討論落去空間LOR。

咁你唔證明比我睇學校無咁做

我先聲明，如果係我講既野令人唔高興在此道歉。但我無意冒犯任何人。但我只係想發表我既觀點。

on9即係任你up
你話你覺得學校會打學生都得
城市論壇啲鳩叫阿伯都無你咁低水平

哇你個腦咩構造
有做就有證據姐
無做有咩可以證明

咁我想你證明比我睇下佢地真係無咁做。我只希望大家平心靜氣傾下。唔好下下侮辱人。我只係唔排除有咁既可能性。

你證明個間學校開除學生原因真係因為成績。而佢地係無心向學。

吓我侮辱你?
我話晒比你聽你有咩問
分析晒個問題係點你又當聽唔到
仲要大大聲話唔鐘意就算仲話我侮辱你?

你仲係唔明
唔係因為你立場同論點唔同而同你嘈

ok...

城市論壇啲鳩叫阿伯都無你咁低水平<----呢句唔係侮辱係咩？

想人接受你個觀點就拿D論點論據出黎
咪撚係度我覺得我覺得
下下都主觀睇法無任何論點
人地講咩你唔鍾意你咪用我唔覺得囉
咁討論落去有撚意思咩
你不如死撚返出去繼續做廢中
咪撚入黎獻醜吧啦

嗱呢個就似番啲可以討論嘅嘢
但我前面一直講緊嘅唔係支持呢間學校單一嘅做法
而家根本成個社會都應該咁run

但一個人有正常智力水平嘅情況下
你公開試可以拎到0分或者一兩分
咁我好奇一問你點樣覺得佢係真係有付出過

唔係讀書材料就唔好晒老師時間，早d出黎做野/讀職專，依個世界唔係得讀書先至有出路

我都係理性討論。 佢叫人拿證明我真係無。但我只可以講校方係咁唔代表事實係咁樣。當然我都覺得有D學生係扺死

你低水平係客觀事實
中四教你議事都教過要用論點論證論據
以唔係一味以個人主觀感情作為論點
你可以回覆到咁唔係低水平係咩
同埋而家維園阿伯好失禮你?人地有提供論點論據架

ok...校內成績係唔係真係好差。一日未考公開試都無人知幾多分。
同埋係唔係無心向學就可以趕人出校？ 仲有，返學真係只為左學習知識（我前面都有講過返學唔只係為左學知識(我至少係咁)。可以係品行，解決問題...etc)？當然我唔否認一定有學生唔讀書，比人趕出校。但我見個人數多到咁有D難以至信

理性討論
我覺得我覺得我覺得我覺得
笑撚死我

我無否認係有我既個人觀點。sorry

我仲要等到你公開試?
公開試過後我仲有得踢你?
校內試唔反映公開試成績咁點先反映到?
正常你有讀過高中都知啲學校為左比學生適應公開試
份卷根本就係dse模式出,咁正正咪反映到公開試成績

你所謂鳩叫阿伯會有論證論據...我唔知你中文水平係點

叫係一種表達方式,
係語調問題,唔係佢有冇point嘅問題

啲藍屍維園阿伯都識比論點話反佔中係因為犯法同阻路
你就好似剩係識大叫:總之我覺得佔中唔好啦!
高下立見

OK, 咁佢未有公開試點會有0分,1,2分? 當然，我唔知個間學校D學生品行點。但如果佢到時可能發憤讀書（至少唔會太難睇）？同我前面都講過，免費教育唔應該末殺學生返學。

咪用以模仿公開試嘅校內試為基準。。

連個學生都唔想讀書，咁仲要佢返學做咩？
講真，你如果真係有心讀，點會考到咁差，得果4科甚至1科合格?

但鳩叫阿伯你話無侮辱成份就點都講唔通。
問題係我唔想末殺個可能性。法座都疑點利益歸被告啦

連個學生都唔想讀書，咁仲要佢返學做咩？
學生時代校園生活（當然唔影響被人利益為前題）
學習品行，解決問題。老師唔係基本要教導佢地呢樣野？

我係唔明都到呢步點解佢唔會比佢考埋公開試？佢唔係為左推高學校DSE成績係咩原因？

4b得三個？
一王兩后

因為老師發現果批學生校內試平均分不及格，先得果2-3科合格甚至全軍覆沒，預計縱使考dse，都會拎1甚至u收場，所以踢佢地走，叫佢地搵其他出路囉，咁都唔明

所以我咪話佢係為左推高成績。會考證都係比佢地O者，校方可以比選擇權佢考定唔考。佢咁樣正正係為左推高合格/成績既證明。唔係只係趕佢地走...

醫生唔一定會醫好病人
有好多病其實係無得醫 只可以舒緩病情
醫生俾病人翻屋企休養係成日都會發生嘅事
因為醫院床位緊張
你用錯例子啦
用多啲個腦諗下先啦

咪係
淨係管秩序都用咗半堂
唔聽書就咪撚返嚟呀屌你老母
鍾意返學但又唔係鍾意學新嘢
扮乜嘢鍾意
根本就返嚟同班一樣讀唔成書嘅fd玩
阻住啲真係上堂嘅同學
垃圾

佢地目的係重點咩
重點係佢地踢得合理喎

問題係讀書唔成就趕人走就合理？
佢地有免費教育。佢地品行唔好而比人趕出校就無得講。何況之前廣告都唔係有賣求學不是求分數？咁意思難道係政府玩人？

唔係讀書唔成就踢
係你根本無心讀先踢

正正係因為求學不是求分數先要踢走佢地

免費教育唔等於要將唔岩讀書既人繼續留係學校，浪費時間。

仲有，社會資源有限，將學校資源留返俾d有心讀書既同學，根本冇問題

無呢d人咁邊個倒垃圾掃地斟茶送貨

你之前係意思係有心讀唔會咁既成績。問題係無心讀都會咁既成績你點分得出。何況DSE一定會有人墊底。DSE一定有人高分有人低分。點可以只因為無心讀而唔比人考試？何況讀書係佢地權利。

其實潮公校內試好易 同埋都叫做有精英制 早一兩屆所謂精英班入面，成績比較差既人最後dse出黎121212 咪又係走去讀fd
比人踢得走既係包尾既人 我唔敢評論佢地品行因為唔識佢地
有人話學校咁做係為提升合格率 呢點都係真架啦
但其實佢勸班學生走都係winwin雙贏 反正佢地都唔係讀書材料（不論係冇心定冇能力）
咁依家叫佢地去職訓局學一技之長好過佢晒多年時間on99

讀書係學生權利 但如果佢地有好好把握個權利唔會差到要比人踢出校囉
真係有問題係SEN學生既話學校係有支援

from EDB
強迫教育 是指「每名正常兒童均須在此特定階段接受正規教育」，目的是希望兒童能夠在該段期間完成基本教育。所謂基本教育，包括令兒童學會各種必需的學習技巧和方法( 例如讀寫、口語表意、運算和解決問題的能力) ，以及一些基礎學問知識( 例如知識、技能、價值觀和態度) ，以便日後能夠自力更生、盡展所長，在處世和處事兩方面均不卑不亢，而且決斷明智，並有能力繼續求學進修。在香港，學生接受強迫教育，費用全免。這政策是通過政府立例強制推行的。
強迫教育是一項國際公認的基本人權，不單保障兒童不會淪為無知，也是社會經濟發展及個人就業機會的因素
我覺得呢個係好理由點解推行免費教育。當然，我唔否認有學生因為品行問題而比人趕出校。但唔應該末殺學生返學既權利。

同埋你果句點睇得出 作為老師 教左咁多年學生 就算唔係老師 如果係熟悉考試玩法既人 比個學生做份公開試試卷已經大概知佢去到邊啦
係 可能佢地仲有一兩年時間先公開試會有可能改變
但真係咁想讀書之前四五年就好比心機啦

band3 校內試已經好容易就pass到，如果連校內試都唔合格，出去考dse更加唔駛講。

家陣叫佢地讀vtc已經保障左佢地讀書權利架，只係由普通文法中學轉去職訓學校咋嘛

E家佢唔似係勸佢走，係強迫佢地走

如果係band1學校覺得學生跟唔到進度就踢佢走冇人會覺得問題 但band3就要覺到抹殺人地讀書權利咁
咁佢真係鐘意讀 去其他地方讀囉 搵間符合自己水平既學校去圓讀書夢啦

其實你有無諗過班學生讀唔掂
學校早啲叫佢哋去讀職訓/做嘢
係唔想嘥多佢哋一年時間
係教畜就淨係趕走就算
宜家學校係教埋學生點做
你唔好以為一張中學畢業/結業證書好重要
班學生讀唔嚟嘅
第時拎張U晒嘅SEE cert見人咪又係失敗
不如襯後生學樣傍身技能搵食好過
你唔好淨係識得執著於「退學」呢樣嘢
唔一定係壞事嚟㗎
睇下內文啦

仲有，巴打你想脫貧嘅話
記得要努力讀多啲書進修下呀

咁你要夾硬留係學校都冇辦法 學校梗係有出招搞學生啦 但咁又點 夾硬留係學校讀書就一定好？讀書唔係唯一出路

問題係被踢出校果班人係f.4-f.5, 已經過左強逼教育既時限

講緊中專讀完,都仲係低級過中學畢業同偽進
你就明同初中冇分別,但學既野難唔難真係答唔到
再講仲有轉校e個選擇

我話比你知，個時老師無教過任何應試技巧。 有D教完同無教過無分別。有D直頭乜都無教叫你自己搞掂。何況點解成績唔好一定要強迫個學生一定要走。佢地都可能需要中六既學歷。

老師正常叫你拿埋中六畢業出去讀其他野好過去VTC 讀中專啦。

明明讀唔掂dse，咁點解仲要俾佢地係度浪費時間？知唔知咩叫「勉強無幸福」?

毅進/職專文憑都係等同中六學歷

需要中六學歷就唔該係付出相等努力先啦
老師唔教應試技考咪出去補囉 同埋咁大個人 自己識操pp識搵玩法
你潮公學生？講真 學校都有好多有心教書既學生 但真係有心讀既學生/識尊重老師既學生唔多囉 希望你唔好係其中一個

即係你都係用BAND 1 心態去睇BAND 3 既人啦。咁無得講。

問題係班人唔願意讀課本上嘅知識
咁宜家學校咪直接叫佢哋出去
正正經經咁學啲可以自力更生嘅技能囉
唔係抹殺佢哋返學嘅權利
係叫佢哋去另一間更適合嘅學校返學

個情況係 你銀包得10蚊 個lunch就賣30 唔通你唔夠錢都有lunch食呀？
唔夠錢咪買個包囉

在我角度。如果中五先趕佢出校讀VTC，我係學生都寧願讀埋中六畢業去搵出路。起碼闊好多。你話學校唔係趕學生走真係點都唔信。

咩band1心態睇band3 我見你講到佢地咁想讀書先咁回應
如果佢地真係咁想讀 之前四-五年一早努力左囉

政府等同唔＝出面機構等同。你好似外國大學畢業返到黎香港人地當唔當你係一樣。

佢哋成績太差/出席唔夠/其他問題
學校唔會出畢業證書
最多係結業證書㗎咋
到時拎住張無用嘅結業證書
咪啫係間接話畀人聽佢哋無用
嘥時間之前早啲去讀其他嘢好過啦
更何況讀毅進都取代到DSE最低學歷
何必勉強佢哋嘥錢考DSE？

冇人話唔係學校唔想趕佢地走wor
但係咪趕佢地走一定害左佢地？反正佢地都讀唔黎又唔係有心讀 正正經經去學d工作既野或者搵另一間岩佢地既學校仲好啦

咁比你拎到張band3中學畢業證書咪都係垃圾

資歷架構級別3: 中學文憑/毅進文憑/職專文憑/基礎文憑

其實職專d野真係職業導向 有實習 分分鐘到時請佢地都唔會請個岩岩中六畢業既人

你估個個學生有錢出去補。
我唔係個間學校。但我好明白。我無怨過學校。咁我係真係讀唔掂, 有D老師真係好好心另外同我地補課。但我係學生點都會拿埋個中學畢業學歷先搵出路

踢得好！
唔撚想讀係度獻世做乜
拿拿聲出黎做野啦

個制度係咁評分,一般都講校內試係淺過公開試
但咁都跟唔到既點幫你姐
你唔好講到要投訴個制度唔公平,
個個人天份唔同,咁考唔公平先得架
家下咪比個機會認清自己能力
你係唔適合讀書既咪發展其他野
有人真係天生讀書差,唔識考試玩法
唔通間學校中5同你留足10級,你先升到中6咁樣叫好咩?

有D人讀書真係唔叻但都想完成中學畢業。何況我再三強調返學唔止係只有讀書。

明明你都讀唔掂 攞乜鳩中六學歷姐
攞得果兩三分 證明你成個中學
係 冇 撚 學 過 野！
你係晒鳩左6年炸

讀書係佢地權利
你明就好
係佢地無珍惜過個權力
dse嘅程度你係有嘗試過點可能做到

有D要學工作既野係需要一定學歷先比你讀架。問題係學校肯唔肯。

巴打，請容許我提醒你
「在我角度」同「我覺得」係無分別㗎

我哋幾個同你討論嘅
已經舉出咗好多出路
毅進都取代中六學歷㗎
如果啲學生最後中六只係結業、DSE U晒
咁寧願早一年出去讀
用其他途徑攞到具認受性嘅中六學歷啦

另外，no offense
純粹好奇下
巴打介唔介意透露下讀到乜嘢學歷？
同埋大概歲數係幾多？
好似好少後生仔女會聽唔耳人哋講嘅嘢
同埋反駁得無乜條理

你都識講你係學生會點點點啦
你識諗係一回事
都係果句 如果佢地識諗就唔會搞到咁
潮公換左校長之後真係好撚多補課 逼老師搞左好多野去幫學生 如果個學生真係乜得著都冇 得兩個原因
一冇心讀 咁不如唔好讀啦
二冇能力讀 咁就走啦
唔好夾硬留係一個唔適合自己既地方晒時間

中三轉VTC/中六轉AD/HD 再轉你認為邊樣好

校內試易就死啦,易唔易一回事
但學校都一定係跟足dse模式出
即係一個淺易版嘅dse都食晒屎咁
仲叫人比機會你?

香港有
我亦同意
要做到最基本識字
但香港亦有話讀到15歲就可以唔讀

都話政府資歷同出面見工時係唔係認可係兩回事

下 你認為佢地會上到hd?

其實我估唔到D人竟然會咁一面倒撐學校
踢人擺到明推卸作為教育者嘅責任 反建制的連登仔竟然會支持咁撚狗 咁官僚的決定 真神奇

呢個係你觀點，我觀點係選擇到既野唔同

屌
咁first hon同third hon佢都可以有入入你架啦
in得你仲彈你e樣咩,見工既野又係另一回事黎

職專文憑係某d行業係認可既，甚至有較大機會獲聘，例如電機工程，飛機維修

班友既成績有得揀咩

學生應該係有呢個選擇權。唔可以因為佢地認為讀書差/無心向學而趕佢地出校。

現實少少
搵下DSE結果
HD/Asso都要差唔多廿分
十幾分嘅都係讀I大
佢哋如果below十分嘅
其實真係中四五轉去讀職專毅進好過

希望 我要脫貧 果位巴打可以試下思考人地講野 而唔好一味用「我」點諗
其實幾位巴打已經有左個大圍角度去回應你d point
而我都有嘗試去話你知潮公同班學生係咩情況 我唔係要去幫學校講d咩 而係想講 呢個結果對學生未必係一件壞事
至於你成日提讀書係學生權利 同時我都想講 係學生責任黎 你唔履行好個責任學咩人講權利

轉校
完

咁又點?咁你就可以唔使讀?
你讀書係靠自己定靠老師?
老師只係教你知識,教埋你點答考試題目呢啲係bonus,唔係必然
同你講,大學啲講師十個有九個都照稿讀,講完落堂即走
咁點?啲大學生要全部學你咁本pea?

依家學校係基於學生跟唔上水平而踢佢地出校。一個跟唔上程度既學生，夾硬要佢地留多年盞晒大家時間，倒不如去學一技之長，搵一個更加適合地方讀書。

我唔會自爆，但我係過來人，中五之後HD/TOP UP DEGREE...個時中學教既野真係無興趣(讀書差個班)。所以中五之後另外搵出路。但我自己一定唔會選擇中三轉VTC 中專

都唔知你講乜
你明唔明白 係班撚樣讀書方面能力唔夠呀
能力唔夠咪叫佢走囉 好合理

學生有選擇權 學校都有 而個學生係咁想讀書可以轉去其他學校讀 既然你講到中六咁重要

咩唔信?
而家擺撚到明係趕班垃圾走啦
你地自己唔珍惜機會在先

無錯
權利同義務係一齊㗎
唔好淨係覺得啲學生有權利讀書
學生有義務盡力讀好啲書
嗰位巴打完全側重咗一面
嚟嚟去去得嗰一個point
點解我哋咁認真同佢討論

係真心為班學生好既就唔會只叫佢地轉中專。你比埋佢中六呢個選擇（當然唔到我決定）。你睇CU MBA件事就....

邊個叫你出去補習
唔識自己睇?
一個老師教得唔好你唔識去問第二個老師?
唔識上網搵?

唔撚係讀/追唔上咪踢 出黎做野
根本以前都係咁 唔知幾時開始咩人都要係咁讀書

上面咪舉過例囉 你得10蚊係身 唔夠錢買30蚊既野 咁你就揀其他啦

真正教育者，係明白當學生唔適應普通中學課程，就要幫佢地搵到適合自己既出路，例如讀vtc，做學徒。

同意,佢知唔知咩叫學歷
係要你有盡左你學生嘅義務,達到個資格先可以拎

算鳩數啦反建制
不嬲佢地都最鐘意當正自己係社會精英階層用佢地D思維黎諗野
你見佢地將分數等於一切就知班友諗野幾咁狹窄
佢地真係好岩去做教畜

咁啲被踢嘅學生盡左學生嘅責任未?

係冇得佢揀呀
中三都讀唔掂讀乜鳩中六姐
我唔知關cu mba咩事
我淨係知你條友9唔搭8

不如你教我
正常智商有下過努力點係dse拎到0分1分2分
係讀唔掂定無心讀大家心照

真係無得講。我一路以為學校係比機會學生既地方。睇黎我錯左。我一路都話學校唔係只學習知識地方。仲有好多野係學校學。學生成績唔好/無心向學只比條路一係轉校，一係VTC 中專。我當然唔否認班學生有問題。但學校應該比機會佢地完成中六先。當然趕學生唔可以怪晒學校。睇黎第日D學校又同人大釋法一樣無得反駁

同埋讀唔掂書就踢佢走=支持官僚，依d咩邏輯黎

香港都出名填鴨,操卷就得
操完每科1曬你都有6-7分啦
1分?你真係講笑
你6年黎做過d乜
唔踩你既話,咁你即係唔適合讀書

即係比佢地上到中六先叫比機會 之前4-5年係學校就唔係機會 都試左幾年 仲比唔夠機會咩

比機會?
你點知無比過?同埋明知你而家個態度都唔撚係讀仲要比機會你?
你自己都唔想讀我仲要逼你讀?咁我覺得逼個唔想讀書嘅人讀書仲唔人道喎

轉個角度啊
唔好睇中學
點睇大學一唔夠gpa即踢

同意
所以根本係無心讀嘅問題
唔係讀唔讀到嘅問題

另外唔好忽略可以用自修生報公開試
冇扼殺過佢架

比佢完成中六，佢呢個選擇都無。佢可以卒業都好。起碼比佢選擇

自修生好似要係日校考過dse先報到

諗返起以前讀Biology
啲問題換過個樣
但攞分嘅位全部一樣咁濟
背下以前CE AL啲past paper嘅marking已經有5*
香港啲教育真係靠背都唔會低分

想問你係BAND 1學生？

屌 咪咁啦 佢依家跳左個point去學校仲有好多其他野學啦
班學生唔履行好做學生既責任就想有做學生既權利

band3點睇

你要有呢個選擇你都要付出架 你唔錢唔通可以食霸王餐踢？

嗱嗱嗱，又要走出嚟應下你
學校見佢哋成績唔好
係話有得畀佢哋揀留級
等佢哋打好底再繼續讀上去
睇多次個新聞先好無？

(1) 但凡符合下列條件中其中一項者，均可以自修生身分報考2018年香港中學文憑考試：
(a) 曾應考香港中學文憑考試，或相等考試，或
(b) 以本考試年分之一月一日計算，已足十九歲，或
(c) 非修讀香港中學文憑考試課程，但於考試前一年已修畢或正在修讀等同中六之課程。

得，OK。無野講。

On9 釋法叫搬龍門 唔好偷換概念
你成績跟唔上唔踢都要留班啦

如果條友仔日日返到去到淨係訓覺吹水媾女 學校都比佢升中六 咁對其他係有心去讀書既人公唔公平先
上面講緊要佢轉校果啲係講緊根本係唔讀書既人 點解你覺得佢可以喺DSE拎到分?仲話升HD

收左皮

佢只係一廂情願，假設左個個被踢出校既學生都想讀書

知柒就深潛啦

其實作為舊生 叫佢地走比佢地早日認清事實已經好好
最慘係果班係校內top但其實出到去不值一提既學生 d老師成日洗佢地腦 等佢地覺得自己好巴閉有希望入大學 結果果屆好似得兩個定唔知一個經jupas入到
為左印張靚banner就逼個學生揀kong u定唔知cu 個學生係有能力入到 但唔係佢想讀既野囉

我自問唔知班學生成績點，但見到人地8成話轉中專的話唔會成績真係咁差呱。何況成大班人D成績都係咁差其實個老師會唔會有D野。

原來脫貧巴打係睇漏咗呢度
早知我早啲講
等佢唔使打字打成晚

其實我係上面已經講過班學生大約係咩成績

其實E家BAND 3 學生一般有幾多人入到大學？

經jupas定自資都計先？
同埋依家jupas講緊計6科又易左

有人又想瀨

其實成績差俾人踢出校係好撚正常既事
點解會搞到好似好意外咁

唔使樣樣都你估或者覺得啦
如果一間band 1出現咁多學生讀唔掂嘅情況
相信啲人一定覺得學校師資有問題
但嗰度本身係一間band 3
能力較弱嘅學生都入晒去
唔願意努力讀書/讀唔嚟嘅學生係比例上嚟講一定多過其他banding

八成轉到去啲乜嘢職訓中專都唔奇
本身嗰啲收生要求唔高
有心學門手藝嘅已經入得去讀
所以唔好諗到淨係間學校有問題
學生願唔願意付出去學習都好重要

我
我前面答左你我band 3啦
我啲老師全部唔撚識教,我亦無心聽
最後幾個月先爆靠自己拎左十幾分
係唔夠入U
咁我咪比心機捱asso入番去
可能有人話asso後門狗,但後門唔係門啊?
我入到去仲理撚得你點講
我同你講入到U絕對唔少band 3仔

但睇新聞既解釋絕對係校方強迫趕出校，完全無考慮學生意願。不過點都好。我都認為唔應該因為為左升BAND 就趕學生出校

垃圾學校

同埋脫貧巴打咁反對因為成績踢人出校
點睇大學唔夠gpa係會即踢?
前面問左你幾次你都無應

巴打又assume學校只係因單單因為要升band而趕人出校
同埋依間野要升band?難左少少啵

宜家啲新聞越嚟越要有迴響
人哋校方就算正正常常咁答
間報館都可以揀佢想要嘅片段嚟報道啫
睇新聞唔可以太單一㗎
個個記者攞嘅角度/考慮都唔同
你又點肯定上述報道就係事實/校方回應嘅全部？

佢唔夠入大學係無可厚非。E家有12年 免費教育（小學六年，中學六年）。大學就唔係免費個十二年。問題係間學校都要比到人地讀到中六。你地既point 係E家都讀唔掂無資格讀到中六。以前9年免費教育 都應該比人讀到中三。E家12年免費教育比人讀到中六有咩問題？咁我唔知教育制度係唔係因為學生讀唔掂或無心向學就要咁（首先我睇唔到新聞係咁講，佢地話係新移民，讀唔掂唔係唔可能）。當然我明白你地既但理由。

早入遲入既分別,路又唔係得一條
真係理得人點諗
仲有唔好咁睇重band啦,家下仲有果d著中學名校校服見工咩
講出黎都笑

好似以前咁中三踢撚哂佢地走咪好
讀唔好又要哂資源救你 仲要大部分都失敗
浪費

日撚日係度玩 又大聲講大聲笑 阻住啲真正讀書既人
就好似去圖書館自修班垃圾mk

以上因以前成日被迫去埋啲為佢地而設既全級性補課 有感而發

講真高中讀唔好就及早vtc/ 出黎打工喇
哂自己時間最後乜都冇
比你啱啱好入到HD 但呢幫人又有幾多真係升到ugc 呀
條路唔啱你咪及早回頭

顧你意願仲點叫踢你出校?
間間學校都有一定有踢人出校嘅標準
你唔達標我大條道理踢你
有咩問題

第一句同意
最好做到好似以前咁
小學升中考一個,初中升高中又考一個
你唔岩讀就唔好撚讀
快啲另謀出路

咪就係有樣野叫合格分數囉,做咩姐你
間間都係60,70分左右架啦
你達唔到咪冇得升,好複雜咩
你講緊既係學制問題,香港制度係咁架啦
唔岩既你去大陸,合灣,歐美讀都得

最重要係話比脫貧條友聽
banding唔係藉口
你有冇心讀真係自己知

咁你的確勁
但更多既係唔讀書既人呀嘛

拎special case 有乜用

點解12年免費教育就一定要比佢用埋免費果幾年
你認同無心向學既人都值得去用多三年既資源浪費喺佢身上?

吓,band 3經asso升U一啲都唔勁
大把人都係咁,識好多喎
絕對唔係special case
同埋讀書絕對唔係唯一出路
你係無心讀無能力讀咪一早離開搵第二條路走

其實校長有比佢地留級重讀，但唔肯先退學

唔知大家有無見識過band1 band2點樣逼人走？
果班跟唔上既又係垃圾啦啵
根本雙方都有責任
盲撐學校果班

柒左出左三次

不嬲平均分唔合格唔俾升班架啦 班人唔讀書怪番人轉頭

想知band2點逼人走

上面好明顯係就住果間既case黎講啵

我見親Band 2 都好有教無類

之前政府先話都話求學不是求分數。何況唔係人人有機會。其實呢個CASE似流眠師表呢套戲，但當然無咁誇

認同。佢地有權利。

唔係呢個問題喎
問題係你覺得因為成績踢人有問題
咁即係中學踢唔得?但大學就踢得?
雙重標準

何況去到高中先踢已經完成左義務教學嘅年期
完全無問題

但完全唔值 不論對學生自己定社會資源

宜家唔係討論緊單一情況咩
宜家討論緊嗰間學校
乜你咁大包圍拉晒全港學校嚟討論嘅

呢間垃圾同潮洲公學有得揮喎

其實我覺得個頭開得唔錯 我嗰時有幾個角色都覺得有做反角嘅可能性 但我對哩套戲嘅唔好印象大於好印象

1. 吳彥祖嗰part個人觀感有啲隔硬嚟 甚至覺得有啲多餘 個感覺係導演淨係想用香港啲高樓大廈玩吓災難性層層疊 之後就特登安排佢講個計劃名出嚟咁 有啲唔係好知哩part做乜撚咁

2. 父囡情條線打得唔夠入 感動位覺得有啲尷尬

3. 反角個犯事理由太撚唔合理呱 想炸咗全世界之後做個美國總統 做乜鳩？跟住又係俾人捉到就做5分鐘解說點解佢要犯 嘩屌 娘到一個點

4. 雖然知佢係美國電影 但哩套嘅大美國英雄主義 同埋過份歌頌美國嘅情懷 真係有啲嘔心 尤其最後嗰句咩 「因為老子就是美國總統！」WTF

雖然係馬後炮 但如果個故事變成美國總統真係背後策劃人 為權力而表面做好人 但暗中搵人阻止男主角 整幾條伏線指向其他角色屈鳩佢哋做反角 而女主角同女船長係總統後後嘅間諜咁 可能會好睇啲

sor 可能太認真 但我真心覺得佢曬咗個idea

認真到睇唔明

屌到我唔知講咩好添

有權利
咁啫係有義務
佢哋有無盡到學生義務？
就校方所提供嘅資料或數據
見到啲學生會唔合格又唔願意留級重讀
咁啫係無盡到學生義務
咁無盡義務咪係自己放棄咗個權利囉

幫你應咗啦

之前老闆個仔就係band3 得閒就返學訓覺
訓過龍就係屋企hea 一係溝女一係打球
比晒機會都唔珍惜 怪得邊個

一陣大學免費埋咁佢地啲權利..

唔係雙重標準，係佢地係有12年免費教育就係有12年。完成中六先叫完成吧...
問題新聞有一句"勉強畢業亦難有出路" 咁點解唔比佢勉強畢業？有冇出路係佢問題。學你地所講，佢成績差結果係咁啦！當然我睇唔到數字有幾多人勉強畢業(有冇呢個選擇都係問題)...

然後佢會話：但佢地一日有權利留係度都唔可以迫佢走

我當年band 2都好有教無類咁比我讀到中五

12年免費教育係香港人權利。係唔值都無辦法。事實就係咁。

咁咪啫係校方有考慮過佢哋未來
你嗰種「有冇出路係佢問題」就真係害死學生啦
好嘅老師有責任幫學生分析
等佢哋清楚未來路向
宜家叫佢哋讀埋中六
到放咗DSE拎住幾條U、學校又淨係畀張結業證書佢哋
到時佢哋就真係唔知點算啦

你係咪唔知義務教育同免費教育嘅分別?
前者係你強制要完成,目的係確保你識字,有番啲常識唔好係呢個社會獻世
後者係你嘅福利,你"可以"享用晒12年,但你無盡你義務嘅時候學校有權停左你呢個權利

點解你成日避開我啲回應啫
我前面講咗「義務」呢個論點
可唔可以請巴打抽空有條理同論點咁回應一下

我睇唔到邊度講因為唔盡責做學生就無呢個權利。當然，我認為係無心向學唔比讀書呢個理由係正確。但政府係比左12 年教育都無辦法

12年教育唔係強制架,福利黎架咋
義務教育先係一定要做完架

咁學校唔比佢讀到12年係咪即係犯法

中六結業都可以讀Diploma/HD/AD. 仲有E家係有冇比佢所謂既勉強畢業。當然，你地可以話VTC 中專都一樣。

問題係佢未必有機會用完佢福利

前面都提咗
Asso HD要差唔多廿分先上到呀

點解一定要比佢用晒?
你唔讀書又要霸住啲資源
而家納稅人唔使比錢養你架?
福利唔等於係人都有資格拎

你想我點回應，12年免費教育，佢未必有機會享用。就係咁

你唔讀成績差係學校責任咩
啲老師識魔法既可以變你做勤力架
你用醫生做比喻
咁如果個醫生想醫好你
但個病人自殘死左又係唔係醫生既責任先
成績差比人踢咪就係最好既面對人生囉
啲垃圾唔出黎做下野點會珍惜讀書呀

依到冇人覺得vtc 同hd果啲一樣囉

呢個巴打就講得啱啦
有啲人自習都可以考到高分啦
自己唔努力關老師學校咩事

做乜冇人提係唔肯留級重讀先退學

呢個只可以怪社會制度既不公
我都係納稅人，我都無辦法。
福利唔等於係人都有資格拎< ----呢樣只好怪香港係咁。好似D人濫用資源咁。係死症。你問我都係寧願9年免費教育

咪係
咁一間學校踢走佢地有乜問題
學校繼續升學就定左個標準架

呢樣真係無得講。有D人讀書唔叻做唔到。你咁講你只係叫所有人買本教科書自己搞掂一樣。

做唔到還做唔到
肯唔肯試又另一回事

其實9年免費教育最好既地方就係中三時已經分到讀唔掂書既人

咩社會制度不公
明明係學校係可以唔provide 12年免費教育比佢地
你又講到係一定要咁
作為納稅人我好支持今次學校做法

咁你讀書唔叻比你留到中六都係冇用
咁可能間學校d老師幫你唔到 咁你去另一間學校搵其他老師囉
再唔係既話 真係讀書唔岩你就揀另一條路啦

而家睇成績都分到啦

OK。你認同OK。我都認同自己睇法

我唔講。我訓啦！

條友做乜鳩

再講都無結果。
大家認為自己係正確既就算啦

好豁達

我地慘敗

中學我都考得好撚差
而家咪又係名牌大學畢業
就係因為中學所以先hea 享受人生
溝下女同學咁又一日 幾快活

我前面提咗啦
係脫貧巴打覺得學校唔畀人讀咋

一招瞓覺收晒我哋皮

咁你嘅立場即係乜

唔好講到中專都收佢地先得嫁
我讀個陣頭一個sem西左半班,去到第三年，本身4.5班合左得番做1.5班渣

我個間睇番上年有十個入到8大,4個3大非神科,然後睇到好勁有個29分……好啦再認真睇屌best6

追哂16頁淨係想問下脫貧巴打係咪唔識打個抹字
末殺睇得我好撚辛苦下

睇左咁耐 得三個結論：
1. 當12年免費教育係死嘅 明明係基本權利黎
2. 完全無視現實 正常都知道中六cert好過D咩vtc同中專
3. 當追求校園生活係死罪 一定要人讀書 都唔知你地有冇經歷過校園青春/熱血 o)

【星島日報報道】（星島日報報道）本港學校傳出學生集體「被退學」潮！本報獲悉，政府資助中學港九潮州公會中學，疑為提升整體公開試成績，被指大規模勸喻成績不達標學生留級或另覓出路，過去兩個學年，相信有逾一百三十人退學、四十六人留級；最離奇的是，上學年一班中五生，全班共二十一人，竟只有七人獲升中六，升班率僅三成，啟人疑竇。校方否認勸退學生，指會根據學生成績和操行去決定升留級，但被問及根據甚麼具體準則，則表示「很難解釋」，只認為有關退學及留級情況「很正常」。副校長梁志輝承認該校正爭取升Band。

據消息透露，位於旺角洗衣街的港九潮州公會中學（下簡稱潮公），過去兩個學年，有百多名學生被留級或退學，以中四及中五為重災區。本報接觸到多位受影響同學了解因由，原來大多並非自願退學，背後疑被勸退。
該批同學透露，今年七月學期終，有大批同學在家長日獲發成績表時，必須由助理校長兼輔導主任逐一接見，並被通知因成績不達標而勒令留級，否則須自行另覓出路。當時中五級有一百零八人，留級人數多達近三十人。不過，教育局發出的《學校行政手冊》規定，中學整體重讀生比率不得超逾校內學生總數的百分之五。據知，該校全體學生有約五百二十人，單是中五留班比率已達百分之五點八，超出教育局所限，還未計入其他級別。消息續稱，有人疑為免違反規定，竟由排名最尾的學生開始，逐一勸喻改讀職業訓練局課程，變相勸退學生。

考獲全級排名八十幾的中五女生沈同學說：「校方指我成績不達標，因為總平均分不合格，必須重讀，同時強調我不適合讀傳統學校，勸喻改報職訓課程。」她與家長均不清楚教育權利，當聽到校方不斷勸其另覓出路，誤以為非走不可，只好接受建議。但她稱校方無提供任何協助，僅多次獲教職員來電追問有否覓得新學校。

當她成功報讀私校中六課程，按指示偕同家長回潮公簽署一份「自願退學書」，但內文無交代其退學來龍去脈，只簡單註明是自願退學，以及填寫入讀新校的名稱。之後，她向同學提及轉學，赫然發現涉及人數眾多，更被校方以同一口脗勸退，幾經打探，始知上屆亦有類似情況。她與數名受影響同學，分別向教育局投訴，但不得要領，同學們歎道：「校方從沒披露升留級準則，欠缺透明度，若早知事有蹊蹺，我們一定不會簽署退學書。」

記者翻查潮公官網並無找到升留級評定準則資料，但根據該校發出2016-17及2017-18兩個年度的編班結果，發現原於15-16及16-17年度就讀中一至中五的學生名單中，部分班別有多個學號離奇「不知所終」，疑與退學有關，以按該批「消失的學號」推算，兩年間至少有一百三十八人退學、四十六人留級，數目相當驚人。另部分編班人數極不平均，升班率亦低於留級及退學率。

以16-17年度5D班為例，全班共二十一人，至2017-18學年，按慣例應原班同學升讀中六，但記者發現，該班只有七人升上6D班，佔全班三分之一，其餘六人留級、八人退學；相反，屬精英班的5A班全數三十五人升上6A，人數足足是6D五倍。

記者再翻查2015-16年度5D班名單，同樣嚴重，全班約二十六人，僅八人升上6D，十六人退學、兩人留級，退學比升班多足一倍；上屆5A班亦全數三十七人升上6A。記者為了查證消息，再找到該兩班的班相對照，果然與名單所顯示數字一樣，相片中的兩班同學，無論人數場面或臉上笑容，明顯大相逕庭。

教育局發言人回應本報查詢表示，有關事件正按既定程序處理。基於教育原則，學校不應開除學生，也不應以學生成績、出席率欠佳或行為不當等理由，強逼學生退學或勸喻學生離校。

1. 12年入面 得9年係強制 中三之後係可以唔讀
2. 低年級都未讀掂 講咩中六
唔達標都照升 同俾張cert一個小學生冇分別
3. 冇人唔俾你讀 有學校收你都可以繼續讀

連學生既責任都未做好，憑咩講權利。中一至中四俾左好多次機會佢地啦。唔俾機會既話，學校大可以唔駛佢地留班，直接踢佢地走都得啦

仲有，香港只得9年義務教育。

rubbish條女係咪就係讀潮公

其實乜野雙碩士學位
都不及對住老細個仇家講：屌你老味
亦不及同同事講：今晚富士有新女

以前仲有得收中六七外來生 博下D人轉左環境發奮圖強
E家無L左個機制，D band3學校真係E世都無機會上位

有既但手段要好得

一個Band1校長空降Band3
間Band3咪有救

炒撚晒啲學生
換撚晒啲老師
寫大量ref letter
參加所有政府新project
用公數谷獎項

天真

現實邊有人會咁空降😂😂😂😂

舊生
覺得換完校長已經好左好多
以前個黃腳立乜野資源都唔肯俾
讀左6年，連秋季旅行bbq都冇試過
仲衰過小學

咁慘🙈🙈🙈🙈

老老實實讀唔掂就早早出黎做野好過
野都做唔掂就去投胎啦

真嫁，我屌
聽聞換完校長後就學生交流團乜乜

新校長空降架

所以我其實鳩嗡都有七分真🙈

中六straight 1都無，HD都唔收，完！

因為無盡過學生責任嘅𡃁仔無資格怨。
𡃁仔唔係大晒，一樣要為自己所作所為承擔後果。

班友比足五年時間佢，佢地都唔珍惜，而家先嚟怨「學校唔比機會自己」？人唔笑狗都吠。

事實係band 1學校勁係因為班band 1學生本身勁
band 3學校垃圾係因為學生本身資質差
band 3學校換band 1校長，間學校一樣要摺埋

Band 1 band 2嗰d 唔怕收唔夠生，會用狗招踢學生走嚟捽banding，唔出奇；
但家陣講緊嗰間係band 3呀，而家全世界band3就驚收唔夠學生，無咩特別事都唔會踢人走（唔夠收生數會殺校），但如果連讀band 3都比學校踢得走嘅，諗下自己係咪真係可以咁理直氣壯話學校逼害自己先啦。

佢太低估潮公d人
根本就係band5級數
唔係大家想像中既校園生活
用band1,band2比根本冇得比

我地係唔可能證明一樣野係冇
就好似證明唔到冇神一樣
呢樣野你當年肯聽書嘅就會明

我學校就試過

巴打而家係咪讀緊u

勉強佢地返學根本係雙輸
浪費佢地時間
又影響其他學生

其實香港得9年義務教育，即係中三已經完成左。 你就真係仲未理解「義務」同免費教育嘅分別

讀完hd

咪係
都唔知邊個唔明